學到野chur到仆街 vs 冇野學hea到仆街

假設兩份工
同一行業，同一人工，同一環境，同一公司

你寧願揀
1) 學到野但chur到仆街
e.g. 老細好嚴，好多kick手野，工時好長，日日爆肝，做到有氣冇訂抖，但有野落袋
定係
2) 冇野學但hea到仆街
e.g. 老細唔理你，做d簡單野，番工好自由好輕鬆，可以準時走人，但冇野學

學到野但chur到仆街
冇野學但hea到仆街

啱啱出黎一定係前者
做幾年野就係後者

幾多年係前者
幾多年後係後者

學到野係自己

生仔前係前者
生仔後係後者

絕對同意

hea到仆街又可以學其他野

睇下落左袋啲野有無用 同埋幫唔幫到未來啦
如果幫到好多既 學左先都值既
但如果學既係OT, time management就不了

咁如果係男人點算
生完仔係咪要更加chur去賺奶粉錢

咩工又舒服又多野學

唔想成世做死一間公司，想升職: 前者
公司一定唔會炒你，養到你退休，唔介意無職升: 後者

做左一陣2 心諗有機就想挑戰自己玩下1

宜家做1做到仆街勁想日日唔洗做

咁如果落左袋既野係你都唔肯定有無用?
例如要你睇好多資料，寫好多野
但呢D野對你日後有冇用，冇人答到你之後有冇用

所以要生之前拉高個人工
人工唔夠高就唔好生，唔係就害死個仔

跟過兩個上司都係生完一件
Hea到仆街

"唔想成世做死一間公司，想升職"
升完職都係做番同一間公司，升職同跳槽係兩樣野黎

做返本行就唔會無用啦

生仔前chur盡佢，生左仔後你會想多d時間陪小朋友，大一日就冇一日

不如話
30歲前 前者
30歲後 後者

同一個人工點解唔揀Hea到仆街
學嚟把柒咩
三五七年後你發現升職嗰陣升個green過你嘅廢柴你就明

你又幾有道理

如果唔想生仔呢

你有心學既
用你番工hea既時間去上網學睇書都得
又有錢賺又慳番d時間

學到點hea

咪住先，你講緊兩件事喎
1) 學嚟把柒咩--->學野係自己決定學唔學
2) 三五七年後你發現升職嗰陣升個green過你嘅廢柴你就明--->升職係人地決定升唔升

升完留一陣再跳，個bargaining power大過未升就跳架
除非你係被挖角，新公司用升職做條件，前題係你係舊公司非常有料

咁你學嘢係為乜先
純粹自我增值？自我感覺良好？
定想升職？
如果係後者
咪講緊升職唔係睇你學咗幾多嘢囉
你都識講啦
係人哋決定吖嘛

後者

生仔前做好人生規劃，讀好d書，有b後唔會有時間你再進修。唔好掛住工作，投資都係緊要野。唔好成世為人打工，run 到盤生意/被動收入，有時間做鐘意做既野先快樂麻

識管人緊要過識做野多多聲啦

fg先會諗的問題..真青春..

緊係前者
HEA住過一比人炒就搵唔到工
忙就一定忙
但係學到野,D野對你CAREER PATH 發展有好處緊係前者

好多工作知識都係書本學唔到，而埋位做先學到

後者, 準時收工去進修

討論吓都留呢個comment..真老屎忽..

1，
雖然會做到懷疑人生
但過左之後你會覺得好值得

但都係quit左1⋯

野就唔會學得晒
但至少要生存到
或者第時升職有牙力

有啲廢野就hea做
我自己就係咁

我會選擇後者再去學投資。之後再學D我有興趣嘅野，唔擔心生活之後可以係自己有興趣嘅領域博一舖。

你錯喇，做左幾年野都會諗

正解

一定係hea到仆街
多時間返工研究下股票
準時收工多好多時間做自己野

管人之前都要識做野
如果你唔識做，你下屬又點會比你管/服你

你目標係咩

你又有道理

野唔會識做晒
但唔好柒下柒下基本野都唔撚識

諗都唔洗諗一定簡2

點解好值得

冇野學但chur到仆街

利申：m

事實係
大把人柒到飛天但係做緊人哋上司喎
你會唔會諗得理想得滯

冇人叫你一定返工先學野
有心學放工後大把有得學

正確想法
下欄野咪HEA做
真係有VALUE既就要比心機全心全力去學

兩者冇衝突
投資可以私人時間學都得

正常係每一年都會諗
當然對自己冇要求果D咪唔會諗呢D野

除非係你自己夢想職業 唔係一定係2
要學嘢就用HEA既時間學自己想學既嘢

咁如果你hea做d下欄野
咪比人覺得你連下欄野都唔比心機
又點比d上欄野你做

下欄野都有分高級同低級
樓主返工淨係做一樣野？

睇你自己目標係咩，幾有幹勁姐

咁睇你人生仲有咩其他目標
諗唔到或者同事業無關就後者

我估佢應該好撚green
下欄野都可以係會立功既野黎
如果係咪勤力啲做囉

同埋就算hea做都唔係代表做唔好架
Hea做即係搞掂就算個隻
當然唔好甩甩漏漏啦

連登一定係叫你HEA做架啦
信自己啦, 我個人感覺就係如果學到野, CHUR都會係有滿足感
要問自己CHUR既話有無呢種滿足感/學到野既感覺
如果學D垃圾野, 都無意思

睇下工種啦，有d嘢學唔學到都係撚用

Same here
做完2發覺真係番唔到1
但做緊1 又人工多好多

咩為之高級下欄野同低級下欄野?
咩人高級我就識分

fg表示而家係後者 人工重要唔差
但真係好想轉工 覺得自己成個廢人咁 驚遲啲轉工比人問到口啞啞 真係乜技能都無

hea份工學其他野

冇野緊要得過條命同家人

前途錢途

返工為出糧，唔係為學野，更加唔係為做野
你睇林鄭同班司長 無功積無能力咪一樣做到

睇幾錢人工
1萬蚊前者
5萬蚊後者
1萬啦啦聲學完即刻轉工

高級人俾既下欄野咪高級下欄野

女人唔洗賺奶粉錢？

我上一份工就係後者
初初做野好爽手好積極，之後見間公司咁撚hea就自己都hea埋，
初初都會好爽既，但之後會覺得越黎越唔對路，好似浪費緊人生咁

而家份工就正，又多野學又唔chur

後者中
仲要係第一份工，做左4年幾了
人工都算低

學撚咩，到老一場空

你返工為咩先?

一定揀chur但學到野
上一份工每日9點chur到12點後先收工
有時去到3,4點
個個部門既野都關事都要跟
不過直接under有料老細(director grade)
學到好多野
可惜為左d 19野同老細拗撬
嬲嬲地就quit左
依家跟個白痴呀姐(senior manager grade)
學唔到野不突止, 直頭係浪費人生

真係好膚淺

最關鍵係自己幾歲唔講

睇下咩人工啦。得個萬幾蚊就梗係前者啦，學完野咋咋淋轉過第二份高薪啲嘅；但如果份工已經有三四萬蚊嘅，我自問就心滿意足啦，就梗係後者啦。

FG時做大公司嘅2個名係好聽
但就感覺自己浪費緊人生
做咗半年果斷轉咗中小企打雜位
多嘢做多嘢學但唔會強制OT
好係好在細公司可以同佢bargain好多嘢 人工、晉升
俾我揀多次都會咁揀

睇人工
低同後生就前者 盡量吸收多d 搏升職
高就後面 你搏咁盡都係想搵份人工高 hea工
Hea工都可以自學 如果係某部分行業

後生就梗係揀1，學夠咪搵份好似2ge工

跟過d 有料既senior
再對返d 呃飯食淨係推d 野比下面做果d 腦細
真係唔會忍受得到

答案:人工高個份

啲傻仔FG先成日想返工學嘢, 學工作嘢無用架, 識吹水好過啦, 職場上吹得到自己另有用過自己真係叻

睇你厭唔厭世LOR
我FG個陣年少氣盛就1既
而家頹到直頭想 3:唔洗做有糧出

我揀hea又學到野
點解一定要二揀一

呢個又係堅
做幾多野無用
開會識講就得

好睇係咪有passion

睇錢
OT唔能洗錢啊

+1收緊近20k 但返工坐到放工，冇野做，好驚遲啲變廢老

因為有啲嘢你知自己一路都想學，但唔到人地逼你唔會自己學
例如剪片，自己剪片永遠都好易收貨同放過自己比大佬不停改完之後你就會發現自己其實唔可以要求咁低，但你過左最辛苦個下你就會覺得之前嘅辛苦都係值得

hea到仆街但學到野

FG做緊2但個2有時又會變1

利申：唔憂衣食住行，冇女，但果種不安係來自自己無能

巴打睇野通到

有人負皮唔同意但又唔出嚟講解吓

巴打岩呀
識吹水 識人最重要
所有野都靠關係
有時你幾努力識幾十萬樣野都冇用

其實大家係學啲咩

估唔到連登仔咁多簡1
利申 做左1幾年好撚想轉2

其實講真
我做藍領係公司學到既野出到去都要重新學過

學唔到野但又chur到仆街

2）
既然無嘢做，咪自己學下嘢

同一間公司
剛入職係1. 做左年半 變左2.
代表左d 咩😞

我同我舊老細呻依家呀姐幾on9
佢: sm咋? 咁唔怪得啦
好後悔發小朋友脾氣quit左
即使好chur做到三更半夜得番自己一個係office
我每一日都會好想番工 完全唔覺得辛苦
相反依家對住白痴呀姐
同自己講hea做算 話撚知佢死

我係岩岩出嚟做野都係想後者既廢青反正人工都一樣啦

我唔明點解現實世界嘅人都揀1你班人咁bj好咩？
我最大嘅夢想就係一個星期出四日街，然後淨低三日係屋企摺埋我覺得自己仲衰過條咸魚
但無計，我試過俾屎，俾得一星期就俾唔落去
Hea有咩唔好

係香港做HA醫護
chur到仆街加學唔到野

呢種腦細有個共通點
就係你做到200分佢都係拎曬你d 功勞唔會升你
先讓自己富起來既含家產

呢個真

現實：閪工冇嘢學但仲chur到仆街

後者 btw 人工幾多

人工低
1錢少做到隻狗咁不如
2反正都少錢梗係hea住做

人工高
反正都賺得多仲洗乜咁博
所以都係2

用得番就學完閃
用唔番就hea住學炒股

後生你唔搏唔chur 到你上咗年紀你係chur唔起

我係兩種混合
學到野又唔係chur到仆街
老細唔嚴，有kick手野，番工時間好自由，間中爆肝，有野落袋，做落都有滿足感

係人工冇滿足感

不過一定要揀就 2) 冇野學但hea到仆街
我個職位好需要技能，而呢種技能係靠我自己空閒時間練返黎，所以都係多D空閒好

why noy both
無野學又chur 到仆街